---
title: Diskusi Klasifikasi Video Game
date: 2012-03-03
categories:
- laporan
- Next Generation
---

![200px-Maret_3_2012_NextGeneration_Diskusi_Konten_Video_Game_dan_Klasifikasi.JPG](/uploads/200px-Maret_3_2012_NextGeneration_Diskusi_Konten_Video_Game_dan_Klasifikasi.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_3_2012_NextGeneration_Simbol_Rating_NXG_2012.jpg](/uploads/200px-Maret_3_2012_NextGeneration_Simbol_Rating_NXG_2012.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Diskusi Klasifikasi Video Game 

**Lokasi** : Sekretariat Next Generation 

**Alamat** : Jl. Cigadung Raya Barat No 22C, Bandung 

**Jam** : 20.00 - 00.00 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal](wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal)
* Khemal Andrias
* Ahmad Taufiq

**Ringkasan** :
* Diskusi tentang sistem rating di Next Generation
* Penetapan klasifikasi rating di Next Generation : Semua Usia (SU), Anak-anak 12+ (A12+), Remaja (R), Dewasa 17+ (D17+)
* Uji coba instrumen penelitian pada Video Game (Batman Arkham City & Anno) dengan menggunakan teknis analisis isi kuantitatif (gagal, setelah di lakukan uji validitas Pearsons'C ternyata instrumen penelitian salah dan tidak sah)
